[
	
	{    
	"ID": 0,
	"Question": "Talletetaan 3 500 euroa tilille, jolle maksetaan puolivuosittain korkoa 2,5 %. Kuinka paljon tilillä on rahaa vuoden päästä ennen verojen maksua?",
	"Answers": ["3675€", "3767,14€", "3587,5€", "3677,19€"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 1,
	"Question": "Hintaindeksit olivat 101,7 ja 97,4 vuosina 2007 ja 2009. Henkilö sai vuonna 2009 palkkaa 3 578€/kk. Mikä oli palkan arvo vuonna 2007?",
	"Answers": ["3 426,72€", "3 729,28€", "3 420,04€", "3 735,96€"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},
	
	{ 
	"ID": 2,
	"Question": "Jarmo on ilmoittanut ennakonpidätysprosentikseen 28 % palkasta, joka on alle 4 500€/kk. Veroprosentti on 38 % ylimenevältä osalta. Jarmo saa joka kuu palkkaa 4 655€/kk. Kuinka paljon Jarmo maksaa ennakonpidätyksiä koko vuodelta?",
	"Answers": ["15 826,8€", "15 120€", "20 520€", "17 888,6€"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{ 
	"ID": 3,
	"Question": "Tuotteen muuttuvat kustannukset ovat 10€/kpl ja kiinteät kustannukset ovat 10 000 euroa. Tuotteita on myyty hintaan 15€/kpl. Mikä on yrityksen tulos ennen veroja, kun tuotteita on myyty 10 000 kappaletta?",
	"Answers": ["30 000€", "40 000€", "50 000€", "60 000€"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{  
	"ID": 4,
	"Question": "Kuinka paljon kannattaa enintään maksaa laitteesta, jonka arvioidaan tuottavan 5 vuoden aikana 1 500€/vuosi ja jonka jäännösarvo on nolla? Laskentakorko on 5,5 %.",
	"Answers": ["7 500€", "6 200€", "6 655€", "6 405€"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 5,  
	"Question": "Soile tallettaa pankkiin 5 000 euroa 10 vuodeksi. Pääoma kasvaa tänä aikana 7 000 euroon. Mikä on pankin tarjoama korko tilille?",
	"Answers": ["4%", "3,42 %", "5 %", "2,85 %"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 6, 
	"Question": "Kuinka monta prosenttia hinnat muuttuivat, jos vuoden 1987 elinkustannusindeksiluku oli 1 052 ja vuoden 2012 luku oli 1 712?",
	"Answers": ["Laskivat 38,55 %", "Nousivat 38,55 %", "Nousivat 62,74 %", "Nousivat 98,72 %"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 7,
	"Question": "Vuonna 2010 hintaindeksi on 102,75. Mikä seuraavista pitää paikkansa?",
	"Answers": ["Perusvuosi on 2009", "Hintojen suhteellinen nousu edellisestä vuodesta on 2,75 %", "Hinnat ovat suhteellisesti laskeneet", "Hintojen suhteellinen nousu perusvuodesta on 2,75 %"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 8,
	"Question": "Erään juustomerkin markkinaosuus oli alun perin 20 prosenttia. Seuraavana vuonna sen myynti nousi 10 prosenttia, ja samalla kyseisen juustomerkin markkinaosuus nousi 22 prosenttiin. Kaikkien juustojen kokonaismyynti markkinoilla",
	"Answers": ["pysyi samana.", "nousi 1 prosenttia.", "putosi 1 prosenttia.", "Ei mikään edellisistä vaihtoehdoista."],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 9,
	"Question": "Kahdenkymmenen ensimmäisen parillisen positiivisen kokonaisluvun summa on",
	"Answers": ["380", "420", "400", "440"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 10,   
	"Question": "Jos laittaa rahaa säästöön siten, että ensimmäisellä viikolla laittaa euron, toisella viikolla 2€, kolmannella viikolla 3€, jne. Kuinka paljon rahaa on säästössä 2 vuoden jälkeen?",
	"Answers": ["5 460€", "5 501€", "2 730€", "7 112€"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{ 
	"ID": 11,
	"Question": "Yritys nosti aluksi tuotteensa hintaa 15 % ja tämän jälkeen huomasi kysynnän laskeneen liikaa ja laski hintaa 15 %. Mitä hinnalle tapahtui verrattuna alkuperäiseen hintaan?",
	"Answers": ["Hinta pysyi samana", "Hinta nousi 1,25 %", "Hinta laski 1,25 %", "Hinta laski 2,25 %"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},
	
	{ 
	"ID": 12,
	"Question": "Jos yritys laskee tuotteidensa hintoja 10 %, kuinka paljon kysynnän on kasvettava, jotta yrityksen myyntituotot pysyvät ennallaan?",
	"Answers": ["n. 9 %", "n. 10 %", "n. 11 %", "n. 1,11 %"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 13,
	"Question": "Summa 1+2+4+8+16+32+…+1024. Mitkä seuraavista väittämistä on oikein?",
	"Answers": ["Summa on aritmeettinen", "Summa ei ole geometrinen", "Summa saa arvon 2047", "Luku 1024 on lukujonon 10. jäsen"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	
	{ 
	"ID": 14,
	"Question": "Jos 1€=1,3 USD, kuinka paljon dollareita saa 30 eurolla?",
	"Answers": ["23,08 dollaria", "30 dollaria", "39 dollaria", "37,82 dollaria"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{ 
	"ID": 15,
	"Question": "Mitkä väittämistä on oikein? Deflaatiossa",
	"Answers": ["talletusten määrä ei kasva", "liikkeellä oleva rahamäärä pienenee", "rahan arvo laskee", "hinnat nousevat"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{ 
	"ID": 16,
	"Question": "Tilillä oli vuonna 2010 rahaa 15 123 euroa ja vuonna 2012 rahamäärä oli kasvanut 23 755 euroon. Mikä on rahamäärän nimellinen kasvu, kun kuluttajahintaindeksi oli vuonna 2010 102,8 ja vuonna 2012 106,4?",
	"Answers": ["51,76 %", "3,5 %", "57,08 %", "36,34 %"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{ 
	"ID": 17,
	"Question": "Tilillä oli vuonna 2010 rahaa 15 123 euroa ja vuonna 2012 rahamäärä oli kasvanut 23 755 euroon. Mikä on rahamäärän nimellinen kasvu, kun kuluttajahintaindeksi oli vuonna 2010 102,8 ja vuonna 2012 106,4?",
	"Answers": ["51,76 %", "3,5 %", "57,08 %", "36,34 %"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 18,   
	"Question": "Myyntituotot ovat 5€/yks, muuttuvat kustannukset ovat 3€/yks ja kiinteät kustannukset ovat 5 000 euroa. Millä tuotanto-/myyntimäärällä myyntituotot ovat yhtä suuret kuin kokonaiskustannukset?",
	"Answers": ["1000 yksikköä", "2500 yksikköä", "Määrää ei voida selvittää annetuilla tiedoilla", "2700 yksikköä"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 19,  
	"Question": "Määritä seuraavan investoinnin sisäinen korkokanta: Alkuinvestointi on 40 406 euroa, ja se tuottaa 10 000 euron tuoton vuoden kuluttua, 15 000 euron tuoton kahden vuoden kuluttua ja 20 000 euron tuoton kolmen vuoden kuluttua. Sisäinen korkokanta määritellään vuosikorkona, jonka mukaan alkuinvestointi tuottaa korkoa. Sisäinen korkokanta on tässä tapauksessa",
	"Answers": ["3,8 %", "4,5 %", "5,0 %", "5,5 %"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 20, 
	"Question": "Karkkipussin sisältöä lisättiin 15 %. Samalla pussin hintaa nostettiin 12 %. Mikä oli kilohinnan muutos?",
	"Answers": ["Nousi 2,61 %", "Nousi 2,68 %", "Laski 2,61 %", "Laski 2,68 %"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 21, 
	"Question": "Kun Emma aloitti työnteon 4 vuotta sitten, hänen palkkansa oli 44 prosenttia suurempi kuin Annan palkka Annan aloittaessa työnteon 8 vuotta sitten. Annan palkka on noussut keskimäärin 10 prosenttia vuodessa. Tällä hetkellä Annan ja Emman palkat ovat yhtä suuret. Emman palkka on noussut keskimäärin vuotta kohti (kahden desimaalin tarkkuudella)",
	"Answers": ["9,89 prosenttia.", "10,46 prosenttia", "10,77 prosenttia", "Ei mikään edellisistä vaihtoehdoista"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 22, 
	"Question": "Eläkkeen suuruus oli vuosi sitten 1330€/kk. Eläke on sidottu indeksiin, jonka arvo nousi kuluneen vuoden aikana lukemasta 124,5 lukemaan 130,4. Mikä on kuukausieläkkeen uusi arvo?",
	"Answers": ["1352,08 €", "1393,03 €", "1408,47 €", "Ei mikään edellisistä"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 23, 
	"Question": "Vuokra oli vuosi sitten 490€/kk. Nyt kuukausivuokra on noussut 525 euroon. Vertaa vuodessa tapahtunutta korotusta yleiseen hintatasoon eli KHI:iin (kuluttajahintaindeksiin). KHI:in arvo oli vuosi sitten 110,6 p, ja on nyt 114,1p. Kuinka monta prosenttia reaalinen muutos oli?",
	"Answers": ["3,06 %", "3,713 %", "3,86 %", "Ei mikään edellisistä"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 24, 
	"Question": "Henkilö oli tehnyt kuusi vuotta sitten 65 000 markan sijoituksen. Sijoituksen arvo on nyt 95 600 markkaa. Minkä vuotuisen reaalisen korkokannan mukaan hän sai sijoitukselleen korkoa, kun vuotuinen inflaatio kyseisellä välillä oli keskimäärin 2 %?",
	"Answers": ["8,64 %", "6,64 %", "4,55 %", "Ei mikään edellisistä"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 25, 
	"Question": "Essi auttaa mummia iltapäivisin koulun jälkeen ja saa mummilta joka viikko 40 euroa. Mummi siirtää verkkopankissa rahat Essin tilille, ensimmäisen kerran vuoden ensimmäisenä päivänä, ja sen jälkeen aina viikon välein. Essin tilille, jolla ei ole muita varoja, maksetaan 1,8 % vuosittaista korkoa. Korko lasketaan yksinkertaisena korkona kullekin viikolle, mutta maksetaan tilille vasta vuoden kuluttua ensimmäisestä talletuksesta. Vuodessa oletetaan olevan tasan 52 viikkoa. Tällöin Essi saa korkoa tilille vuoden kuluttua?",
	"Answers": ["18,72 euroa", "19,08 euroa", "37,44 euroa", "Ei mikään edellisistä vaihtoehdoista"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 26, 
	"Question": "Jaakko muuttaa kahdeksi vuodeksi Englantiin. Hän avaa pankissa tilin puntia varten ja sijoittaa sinne 9000€ vanhalta tililtään. Paljonko puntia uudella tilillä on? Punnan tilivaluutan myyntikurssi 07.02.2014 oli 1 EUR = 0,8174 GBP ja ostokurssi oli 1 EUR = 0,8454 GBP. Oleta, että siirto tehtiin 07.2.2014",
	"Answers": ["7608,6 GBP", "7536,6 GBP", "7356,6 GBP", "7068,6 GBP"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 27, 
	"Question": "Euro devalvoitui 12% suhteessa Ruotsin kruunuun. Kuinka paljon muuttui Ruotsista tuotavien tuotteiden hinnat?",
	"Answers": ["Hinnat alentuvat 10,7%", "Hinnat alentuvat 12%", "Hinnat nousevat 13,6%", "Hinnat nousevat 12%"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 28, 
	"Question": "Heidi osti Yhdysvalloista tammikuussa 2015 laukun, joka maksoi 350 USD. Silloinen valuuttakurssi oli epäsuorassa noteerauksessa 1,1915 USD.  Tammikuussa 2017 dollarin kurssi oli 1,0731 USD. Mitä laukun olisi pitänyt maksaa dollareissa tammikuussa 2017, jos sen eurohinta olisi pysynyt samana?",
	"Answers": ["293,75$", "315,22$", "375,59$", "417,03$"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 29, 
	"Question": "Suomessa valmistettavan puutavaran hinta on laskenut 5%. Samanaikaisesti euro on revalvoitunut 2,5% suhteessa kruunuun. Kuinka paljon ja mihin suuntaan tuotteen kruunuhinta on muuttunut?",
	"Answers": ["Tuotteen hinta aleni 2,6%", "Tuotteen hinta aleni 7,1 %", "Tuotteen hinta nousi 7,1%", "Tuotteen hinta nousi 2,6 %"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 30, 
	"Question": "Inflaatio oli tietyllä aikavälillä 9,2%. Miten rahan ostovoima muuttui tällä aikavälillä?",
	"Answers": ["Ostovoima kasvoi 8,4 %", "Ostovoima kasvoi 9,2%", "Ostovoima pieneni 8,4%", "Ostovoima pieneni 9,2%"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 31, 
	"Question": "Tietyllä aikavälillä inflaatio oli 4,8%. Samalla aikavälillä nimellinen nettopalkka nousi 2%. Kuinka monta prosenttia ja mihin suuntaan palkan ostovoima muuttui?",
	"Answers": ["Ostovoima kasvoi 2,67%", "Ostovoima kasvoi 4,58%", "Ostovoima aleni 4,58%", "Ostovoima aleni 2,67%"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 32, 
	"Question": "Hannan nettopalkka oli noussut nimellisesti 19,2%. Samalla aikavälillä kuluttajanhinnat olivat nousseet 5,7%. Kuinka paljon Hannan reaalinen nettopalkka oli noussut?",
	"Answers": ["13,5%", "19,2%", "12,8%", "Ei mikään ylläolevista"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 33, 
	"Question": "Vuonna 2008 indeksipiste oli 105,6 ja palkka oli 5500€. Vuonna 2015 indeksipiste oli 115,2 ja palkka oli 6300€. Kumpana vuonna palkka oli reaalisesti suurempi ja kuinka paljon?",
	"Answers": ["2015 palkka oli 5% suurempi", "2008 palkka oli 9% suurempi", "2015 palkka oli 9% suurempi", "2008 palkka oli 5% suurempi"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 34, 
	"Question": "Mikaela osti asunnon vuonna 2011, joka maksoi 142 000€. Hän myi sen 3 vuotta myöhemmin hinnalla 145 000€. Asuntojen hintaindeksi oli vuonna 2011 105 ja vuonna 2014 se oli 112. Kuinka paljon asuntojen yleinen hintataso oli muuttunut?",
	"Answers": ["Se oli noussut 2,1%", "Se oli laskenut 6,7%", "Se oli noussut 6,7%", "Se oli laskenut 2,1%"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 35, 
	"Question": "Kuluttajanhintaindeksi nousi arvosta 123,7 arvoon 127,3. Kuinka paljon muuttui reaalinen palkka, kun nettopalkka laski 2%?",
	"Answers": ["Se laski 5,4%", "Se laski 2,9%", "Se nousi 2,9%", "Ei mikään ylläolevista"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 36, 
	"Question": "Kuinka moni seuraavista väittämistä on oikein? 1) Inflaation aikana palkat nousevat ja lainan otto lisääntyy. 2) Inflaation aikana rahan arvo kasvaa 3) deflaation aikana liikkeellä oleva raha määrä kasvaa 4) Deflaation aikana talletusten määrä lisääntyy.",
	"Answers": ["Kaikki väittämät ovat oikein", "1 väittämistä on oikein", "Kaksi väittämistä on oikein", "Kolme väittämistä on oikein"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 37, 
	"Question": "Rahan ostovoima kasvoi vuonna 2014 3,8%. Miten hinnat muuttuivat?",
	"Answers": ["Ne nousivat 3,8%", "Ne nousivat 3,7%", "Ne laskivat 3,7%", "Ne laskivat 3,8%"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 38, 
	"Question": "Mikä seuraavista väittämistä on väärin?",
	"Answers": ["Kunnallisvero ja perintövero ovat suhteellisia veroja", "Suhteellinen vero ja tasavero tarkoittavat samaa asiaa", "Kokonaisveroprosentti lasketan vero(€)/veronalainen tulos (€)", "Veron peruste tarkoittaa veronalaista ansiotuloa"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 39, 
	"Question": "Heidin bruttopalkka kuussa on 5400€. Hänen perusprosentti on 20% ja lisäprosentti on 39,8%. Tuloraja oli 6000€ kuukaudessa. Paljon Heidi maksaa palkastaan kuukaudessa veroa?",
	"Answers": ["2149€", "1080€", "1800€", "1069€"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 40, 
	"Question": "Paljonko Heidin palkasta pidätetään veroennakkoa, jos tuloraja onkin 4800€? Perusprosentti on 20% ja lisäprosentti on 39,8%",
	"Answers": ["1199€", "1080€", "960€", "1910€"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 41, 
	"Question": "Tuote maksaa kaupassa 22,40€. Mikä on tuotteen veroton hinta? Käytä yleistä arvonlisäverokantaa 24%",
	"Answers": ["17,02€", "20€", "18,06€", "19,08€"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 42, 
	"Question": "Tuote maksoi alun perin kaupassa 30€. Keväällä hintaa alennettiin 25%. Kuinka paljon veroton hinta muuttui? Alv. 24%.",
	"Answers": ["Se laski 1,68e", "Se laski 6,04€", "Se nousi 1,68€", "Se nousi 6,04€"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 43, 
	"Question": "Tuote maksaa kaupassa 75,80€.? Mikä on veron osuus myyntihinnasta? Alv. 24%",
	"Answers": ["18%", "21,3%", "24%", "19,4%"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 44, 
	"Question": "Tuotteen hinnan muutokset olivat tietyllä aika välillä +6%, +2%, -7%, +3%, -2% ja +2%. Kuinka monta prosenttia hinta muuttui kaikkiaan tuona aika välinä?",
	"Answers": ["Kasvoi 4%", "Kasvoi 3,5%", "Väheni 4%", "Väheni 3,5%"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 45, 
	"Question": "2015 vuoden alussa tuote maksoi Amerikassa 30$ ja vuoden lopussa se maksoi 22$. Vuoden aikana euron dollari kurssi muuttui arvosta EUR/USD 1,2818 arvoon EUR/USD 1,3537. Paljon tuotteen euro hinta muuttui vuonna 2015?",
	"Answers": ["Se nousi 30,6%", "Se nousi 26,7%", "Se laski 30,6%", "Se laski 26,7%"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 46, 
	"Question": "Mansikoiden hinta nousi p prosenttia, minkä jälkeen sitä sai samalla rahamäärällä 25% vähemmän kuin ennen. Paljonko mansikoiden hinta nousi?",
	"Answers": ["Hinta nousi 25,8%", "Hinta nousi 33,3%", "Hinta nousi 28,9%", "Hinta nousi 30,2%"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 47, 
	"Question": "Jaakko tallettaa vuoden 2012 alussa tililleen 3000e. Paljonko hän voi nostaa tililtään vuoden 2017 lopussa, kun tilin korkokanta on 1,8% p.a. Huomio lähdevero 30%",
	"Answers": ["3234e", "3339e", "2337e", "2373e"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 48, 
	"Question": "Talletat jokaisen vuoden alussa tilille 1000e, jonka vuotuinen korkokanta on 2%. Paljonko tilillä on rahaa 6. talletuskerran jälkeen vuoden lopussa? Lähdeveroa ei tarvitse huomioida",
	"Answers": ["1126e", "6120e", "6434e", "6210e"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 49, 
	"Question": "Talletat jokaisen vuoden alussa tilille 1000e kuuden vuoden ajan, jonka vuotuinen korkokanta on 2%. Paljonko talletukset ovat kasvaneet korkoa yhteensä? Lähdeveroa ei tarvitse huomioida",
	"Answers": ["434e", "343e", "120e", "Ei mikään yllä olevista"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 50, 
	"Question": "Avaat vuoden alussa tilin ja talletat sinne jokaisen kuukauden alussa 50e kuuden vuoden ajan. Korko on 2,5% p.a. Paljonko tililtä voi nostaa kymmenen vuoden kuluttua tilin avaamisesta?",
	"Answers": ["6183e", "6813e", "6120e", "6210e"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 51, 
	"Question": "Hanna säästää lomamatkaa varten. Kuinka paljon hänen pitää tallettaa vuoden alussa, että hän voi nostaa tililtä kolmannen vuoden lopussa 2500e? Korko on 2,5% p.a.",
	"Answers": ["2438e", "2348e", "2322e", "2223e"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 52, 
	"Question": "Jaakko nosti talletuksensa kahden vuoden kuluttua talletushetkestä. Hän sai pankista verojen jälkeen 789,55e. Paljonko hän oli tallettanut tililleen? Tilin korkokanta on 3% p.a.  Lähdevero on 30%",
	"Answers": ["765,86e", "765,40e", "837,63e", "757,4e"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 53, 
	"Question": "Heidi tallettaa jokaisen kuukauden alussa 20e. Paljonko tilillä on rahaa 2 vuoden kuluttua, jonka korko on 2% p.a.? Lähdeveroa ei tarvitse huomioida",
	"Answers": ["490,05e", "480e", "499,39e", "249,7e"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 54, 
	"Question": "Mikä seuraavista väittämistä on väärin?",
	"Answers": ["Takaisinmaksuerä muodostuu lainan lyhennyksestä ja korosta", "Annuiteettilainassa lyhennys pysyy samana", "Annuiteettilainassa koron osuus on aluksi suuri", "Tasalyhennyslainassa takaisinmaksuerät pienenevät koko ajan"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 55, 
	"Question": "Klaus ottaa 15 000e annuiteettilainan. Laina-ajaksi on sovittu 2 vuotta. Lainaa lyhennetään 3 kk välein. Mikä on maksettava maksuerä, kun korko on 2% p.a?",
	"Answers": ["2048e", "1560e", "1917e", "ei mikään yllä olevista"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 56, 
	"Question": "Hanna ottaa 5000e tasalyhennyslainan, jonka laina-aika on 5 vuotta. Korkokanta on 3,4% p.a. Lainaa lyhennetään kerran kuussa. Kuinka suuri on toinen maksuerä?",
	"Answers": ["97,26", "83,33", "97,50", "81,97"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 57, 
	"Question": "Tuomas ottaa 10 000e tasalyhennyslainan, jonka laina-aika on 8 vuotta. Kuinka paljon hän maksaa korkoa kolmannessa erässä? Lainan korko on 2% p.a ja lainaa lyhennetään kuukausittain",
	"Answers": ["16,67e", "16,46e", "16,32e", "16,91e"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 58, 
	"Question": "Tuomas ottaa 10 000e tasalyhennyslainan, jonka laina-aika on 8 vuotta. Lainan korko on 2% p.a ja lainaa lyhennetään kuukausittain. Mikä seuraavista väittämistä on väärin?",
	"Answers": ["Lainan korot muodostavat geometrisen jonon", "Lainan korot muodostavat aritmeettisen jonon", "Kaikki maksuerät ovat erisuuruisia", "Toinen maksuerä sisältää 16,49e korkoa"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 59, 
	"Question": "Yrityksellä menee 20 miljoonaa euroa vuodessa jätteiden hävitykseen. Jätteidenhävityskuluja on päätetty vähentää 3% vuodessa. Jos oletetaan, että yritys pystyy vähentämään näitä kuluja loputtomiin, niin jätteidenhävityskuluja kertyy yhteensä tämä vuosi mukaan lukien",
	"Answers": ["667 milj. e", "20,6 milj. e", "776 milj. e", "40 milj. e"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 60, 
	"Question": "Yritys laski 2.3.2016 liikkeelle kolmen vuoden joukkovelkakirjalainan, jonka korkokanta on 2,5% ja emissiokurssi 98,5%. Hanna osti itselleen 4.5.2016 kolme tämän lainan obligaatiota, joiden nimellisarvo oli yhteensä 1500e. Kuinka paljon Hanna maksoi näistä yhteensä, kun myyjä pyysi emissiokurssin mukaisen hinnan?",
	"Answers": ["1483,96e", "1477,5e", "1484,06e", "1537,5e"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 61, 
	"Question": "Jari ostaa 80 kpl osakkeita, joiden kurssi on 2,30e/kpl. Hän myy ne kolmen vuoden kuluttua kun kurssi on 3,00e/kpl. Paljonko Jari saa myyntivoittoa, kun osto-ja myyntipalkkio on 5e/kerta. Myyntivoitosta maksetaan pääomatuloveroa 30%",
	"Answers": ["56e", "39,2e", "40e", "32,2e"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 62, 
	"Question": "Jaakolla on 150 kpl osakkeita, joista maksetaan osinkoa 3,5e/kpl. Paljonko Jaakko saa osinkoa vuodessa, kun osingoista on 15% verovapaata pääomatuloa? Pääomatulovero on 30%",
	"Answers": ["367,5e", "391,12e", "446,25e", "312,38e"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 63, 
	"Question": "Sijoitat rahastoon 6000e. Yhden osuuden arvo oli tuolloin 9,50e. Myyt osuudet 6 kuukauden kuluttua, jolloin osuuden arvo oli 13,80e. Mikä oli sijoituksen antama tuotto vuotuisena korkokantana? Verotusta ei tarvitse huomioida",
	"Answers": ["Tuotto oli noin 90,5%", "Tuotto oli noin 68,8%", "Tuotto oli noin 80,7%", "Tuotto oli noin 77,2%"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 64, 
	"Question": "Jaakko ottaa ensimmäistä asuntoaan varten 90 000 euron annuiteettilainan. Laina-aika on 8 vuotta ja laina maksetaan takaisin kerran vuodessa, ensimmäinen erä vuoden kuluttua lainan nostamisesta, viimeinen erä kymmen vuoden päästä. Lainan vuosikorko on kiinteä 2,2%. Kuinka suuri on vuosittainen maksuerä?",
	"Answers": ["13292e", "19232e", "12392e", "12832e"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 65, 
	"Question": "Jaakko ottaa ensimmäistä asuntoaan varten 90 000 euron annuiteettilainan. Laina-aika on 8 vuotta ja laina maksetaan takaisin kerran vuodessa, ensimmäinen erä vuoden kuluttua lainan nostamisesta. Lainan vuosikorko on kiinteä 2,2%. Kuinka paljon Jaakko maksaa lainastaan korkoa yhteensä?",
	"Answers": ["9136e", "17115e", "15839e", "Ei mikään ylläolevista"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 66, 
	"Question": "Yritykselle tulee vuodessa 18 miljoonaa euroa kustannuksia. Yritys on päättänyt vähentää kustannuksiaan 3% vuodessa. Jos oletetaan, että yritys jatkaa toimintaansa ja vähentää kustannuksiaan ikuisesti, niin kuinka paljon säästöä syntyy yhteensä tämä vuosi mukaan lukien?",
	"Answers": ["18,5 miljoonaa euroa", "250 miljoonaa euroa", "600 miljoonaa euroa", "Ei mikään ylläolevista"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 67, 
	"Question": "Yritys myy hiekkaa säkeissä. Yritys pienentää säkin kokoa siten, että sinne mahtuu 12% vähemmän mitä ennen. Yrittäjä laskee myös säkin hintaa 9%. Kuinka paljon ja mihin suuntaan hiekkasäkin kilohinta muuttuu?",
	"Answers": ["Se on noussut 3,4%", "Se on noussut 3,0%", "Se on laskenut 3,4%", "Se on laskenut 3,0%"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 68, 
	"Question": "Korun hinta nousee ensin 7% ja sitten 4%. Laske korun alkuperäinen hinta, kun korotusten jälkeen se on 115,40e",
	"Answers": ["103,96e", "103,20e", "103,70e", "103,37e"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 69, 
	"Question": "Talletat tilille rahaa, jonka korko on 1,5% p.a. Paljonko talletit tilille, jos siellä on neljän vuoden päästä 102,50e?",
	"Answers": ["100,96e", "96,57e", "98,74e", "102,38e"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 70, 
	"Question": "Kirjapaino Oy painaa kirjoja ja myy ne eteenpäin paikalliselle kirjakaupalle. Tammikuussa yritys osti paperia ja mustetta yhteensä 5000 eurolla (sis. alv.) ja myi kirjoja kirjakaupalle 11 000 eurolla (sis. alv.) Kuinka paljon Kirjapaino oy tilitti tammikuussa arvonlisäveroa valtiolle? Kirjojen alv on 10%",
	"Answers": ["1000e", "4545,45e", "800,89e", "545,55e"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 71, 
	"Question": "Hanna ostaa kaupasta aikakausilehden 8,90e, (sis. alv. 10%), karkkipussin 2,5e, (sis. alv. 14%) sekä uuden shampoon 5,80e, (sis. alv. 24%). Tuotteet maksoivat yhteensä 17,2e ja arvonlisäveron osuus oli 2,24e. Mitkä olivat tavaroiden verottomat hinnat?",
	"Answers": ["Lehti oli 8,09e, karkkipussi 2,19e ja shampoo 4,68e", "Lehti oli 8,09e, karkkipussi 2,22e ja shampoo 4,98e", "Lehti oli 8,01e, karkkipussi 2,15e ja shampoo 4,41e", "Lehti oli 8,97e, karkkipussi 2,19e ja shampoo 4,74e"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 72, 
	"Question": "Sijoitat tilille 100e. Kuinka monessa päivässä sijoitus kasvaa korkoa vähintään 10e? Korkokanta on 4,2% ja lähdevero on 30%. Vuodessa on 365 päivää",
	"Answers": ["4 päivässä", "869 päivässä", "1242 päivässä", "Ei mikään ylläolevista"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 73, 
	"Question": "Hanna talletti 5000e pankkiin 1.7.2017. Joulukuun 23. päivä 2017 hän nosti talletuksensa maksaakseen etelänmatkan. Nettokorkoa oli kertynyt 102,50e. Mikä oli talletuksen nettokorkokanta? Vuodessa on 365 päivää",
	"Answers": ["4,28%", "2,05%", "3,0%", "3,98%"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 74,
	"Question": "Tuomas tallettaa joka kuukauden ensimmäinen päivä tililleen 40e. Kuinka paljon hänellä on rahaa joulukuun lopussa, kun hän tekee ensimmäisen talletuksen 1.1? Korkokanta on 2,3%",
	"Answers": ["491,04e", "485,98e", "475,24e", "482,39e"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 75,
	"Question": "Heidi tallettaa joka kuukauden alussa tililleen 20e kahdeksan vuoden ajan. Kuinka paljon Heidillä on rahaa kahdeksan vuoden päästä vuoden lopussa, kun korko on 1,5% p.a?",
	"Answers": ["4539,03e", "4064,21e", "4125,17e", "1308,74e"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 76,
	"Question": "Millä diskonttaustekijällä 2000 euroa oli 9 vuotta sitten 1479e?",
	"Answers": ["1,016", "1,352", "0,7395", "0,8974"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 77,
	"Question": "Hanna osti 5 vuoden joukkovelkakirjalainan 4.3.2016, jonka korkokanta oli 4,2%. Lainan nimellisarvo oli 2000e ja päivän emissiokurssi oli 97,8%. Hanna merkitsi lainan 26.4.2016. Kuinka paljon joukkovelkakirja maksoi?",
	"Answers": ["1968,20e", "1967,93e", "1968,66e", "2012,38e"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 78,
	"Question": "Hanna osti 5 vuoden joukkovelkakirjalainan 4.3.2016, jonka korkokanta oli 4,2%. Lainan nimellisarvo oli 2000e ja päivän emissiokurssi oli 97,8%. Hanna merkitsi lainan 26.4.2016. Kuinka paljon Hanna sai korkotuottoja?",
	"Answers": ["417,54e", "413,65e", "420e", "407,8e"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 79,
	"Question": "Mikaela osti 2016 helmikuussa 100 kpl osakkeita, joiden arvo oli 4,2e/kpl. Keväällä yhtiö jakoi osinkoa 0,78 e/osake. Joulukuussa 2016 Mikaela myi osakkeet, joiden kurssi oli silloin 5,4e/osake. Mikä oli Mikaelan nettovoitto? Osto ja myyntihetkellä Mikaela joutui maksamaan 0,20% kauppahinnasta välityspalkkioita. Osingoista on 15% verovapaata ja pääomatulovero on 30%.",
	"Answers": ["486,30e", "484,96e", "402,3e", "479,61e"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 80,
	"Question": "Jaakko ottaa 80 000e tasalyhennyslainan. Laina-aika on 10 vuotta ja lainan korko on 3,5%. Kuinka paljon Jaakko maksaa korkoa ensimmäisessä erässä? Lainaa lyhennetään kuukausittain.",
	"Answers": ["23,33e", "4,20e", "233,33e", "420e"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 81,
	"Question": "Jaakko ottaa 80 000e tasalyhennyslainan. Laina-aika on 10 vuotta ja lainan korko on 3,5%. Kuinka suuri on toinen maksuerä? Lainaa lyhennetään kuukausittain.",
	"Answers": ["898,09e", "666,67e", "900e", "743,58e"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 82,
	"Question": "Tuomas ottaa 50 000e annuiteettilainan. Laina-aika on 8 vuotta ja lainaa lyhennetään 8 vuoden välein. Korko on 2,3%. Kuinka suuri on maksuerä?",
	"Answers": ["5202,58e", "6914,3e", "6341,21e", "5987,48e"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 83,
	"Question": "Tuomas ottaa 50 000e annuiteettilainan. Laina-aika on 8 vuotta ja lainaa lyhennetään 8 vuoden välein. Korko on 2,3%. Kuinka paljon Tuomas maksaa korkoa kaiken kaikkiaan?",
	"Answers": ["7971,60e", "6554,27e", "5312,21e", "5924.01e"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 84,
	"Question": "Jaakko vaihtoi euroja Englannin punniksi. Yhdellä eurolla sai 0,8537 puntaa. Kolmen kuukauden kuluttua yhdellä eurolla sai 0,9374 puntaa. Devalvoituiko vai revalvoituiko punta suhteessa euroon? Kuinka monta prosenttia?",
	"Answers": ["Punta revalvoitui 8,93%", "Punta devalvoitui 8,93%", "Euro revalvoitui 9,80%", "Euro devalvoitui 9,80%"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 85,
	"Question": "Suomessa kuluttajanhintaindeksi oli vuonna 2001 103,7 ja 2009 116,4. Kuinka suuri inflaatio suomessa oli tällä aikavälillä?",
	"Answers": ["11,0%", "11,8%", "12,2%", "12,4%"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 86,
	"Question": "Suomessa kuluttajanhintaindeksi oli vuonna 2001 103,7 ja 2009 116,4. Kuinka suuri oli keskimääräinen vuosittainen inflaatio tarkasteluvälillä?",
	"Answers": ["1,45%", "1,52%", "1,49%", "1,63%"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 87,
	"Question": "Pizzan hinta oli vuonna 2013 6,5e ja vuonna 2016 se oli 8,9e. Kuluttajanhintaindeksi vuonna 2013 oli 101,6 ja vuonna 2016 se oli 108,3. Paljonko pizzan hinta muuttui reaalisesti?",
	"Answers": ["Hinta nousi 6,20%", "Hinta laski 6,20%", "Hinta laski 6,59%", "Hinta nousi 6,59%"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 88,
	"Question": "Elinkustannusindeksi oli vuonna 2005 1594 ja vuonna 2009 1730. Laske indeksin avulla rahan ostovoiman muutos tällä aikavälillä.",
	"Answers": ["Se kasvoi 8,53%", "Se laski 8,53%", "Se laski 7,86%", "Se kasvoi 7,86%"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 89,
	"Question": "Kaupan kiinteitä kustannuksista 40% menee vuokraan. Kuinka paljon vuokra saa nousta ennen kuin kiinteät kustannukset nousevat 20%",
	"Answers": ["50%", "22%", "37%", "Ei mikään ylläolevista"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 90,
	"Question": "T-tappajasolujen määrä kaksinkertaistuu tunnissa infektion aikana. Ennen infektiota, ihmisellä on 1000 t-tappajasolua. Kuinka monta tuntia kestää, että soluja on yli 200 000?",
	"Answers": ["6", "7", "8", "5"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 91,
	"Question": "Kuinka monta prosenttia 15% etikkahappoa on lisättävä 2 litraan 5% etikkaliuosta, jotta saat 7% etikkaliuosta?",
	"Answers": ["1L", " 2L", "1,5L", "3L"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 92,
	"Question": "Suklaan myynti lisääntyy lokakuussa 0,5%, marraskuussa 2,7% ja joulukuussa 9%. Kuinka monta prosenttia suklaan myynti kasvaa keskimääräisesti kuukaudessa?",
	"Answers": ["12,5%", "3,45%", "10,35%", "4,17%"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 93,
	"Question": "Kuluttajanhintaindeksi oli vuonna 2007 102,9 ja vuonna 2016 118,9. Laske vuosien 2007 ja 2016 välinen inflaatioprosentti",
	"Answers": ["13,5%", "15,5%", "14,3%", "15,9%"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 94,
	"Question": "Kuluttajanhintaindeksi oli vuonna 2007 102,9 ja vuonna 2016 118,9. Laske vuosien 2007 ja 2016 välinen keskimääräinen vuotuinen inflaatioprosentti",
	"Answers": ["2,0%", "1,2%", "1,6%", "1,7%"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 95,
	"Question": "Inflaatio oli tarkasteltavana vuotena 9,8%, paljonko rahan arvo laski?",
	"Answers": ["8,93%", "9,8%", "10,86%", "90,2%"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 96,
	"Question": "Jari maksoi valtion tuloveroa 1200e. Hänen ansiotulot olivat 30 200e. Kunnallisveroprosentti oli 22% ja kirkollisvero oli 1,2%. Mikä oli Jarin kokonaisveroaste?",
	"Answers": ["3,97%", "17,13%", "27,17%", "14,62%"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 97,
	"Question": "Tuomas sai vuokratuloja kuukaudessa 540e. Hän maksoi asunnon yhtiövastikkeen, joka oli 201,20e/kk. Paljonko Tuomas maksoi pääomatuloveroa (30%)?",
	"Answers": ["1944e", "2845,92e", "4536e", "1219,68e"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 98,
	"Question": "Yritys tavoittelee 25% myyntikatetta. Paljonko tuotteen myyntihinta pitää olla, jos sen hankintahinta on 28,75e (ei sis. alv)? Hinnat ovat verottomia hintoja, alv. 24%",
	"Answers": ["47,53e", "38,33e", "43,57e", "Ei mikään ylläolevista"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 99,
	"Question": "Kun ostat uuden auton, sen arvo laskee keskimäärin 8% neljännesvuodessa. Ostit 30 000e arvoisen auton, mikä sen arvo on 2 vuoden kuluttua?",
	"Answers": ["15397e", "25392e", "25523e", "17098e"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 100,
	"Question": "Aritmeettisenlukujonon ensimmäinen termi on 28 ja d on 4. Kuinka mones termi on 2428?",
	"Answers": ["601.", "578.", "403.", "2428 ei ole lukujonon jäsen."],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 101,
	"Question": "Aritmeettisenlukujonon ensimmäinen termi on 28 ja 2428 on jonon 601. termi. Mikä on jonon differenssi?",
	"Answers": ["7", "4", "6", "9"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 102,
	"Question": "Tuotteen hinta nousi ensin 10% ja myöhemmin 18%. Kuinka monta prosenttia viimeistä hintaa on laskettava, että se olisi sama kuin ennen korotusta?",
	"Answers": ["23%", "28%", "30%", "25%"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 103,
	"Question": "Kauppias tilaa appelsiineja 100 kappaleen erissä. Hän haluaa saada yhdestä erästä 120e. Kauppias tietää, että appelsiinien hävikki on 2% myynnistä. Mikä hänen pitää laittaa appelsiinien hinnaksi? Alv on 14%",
	"Answers": ["1,22e", "1,39e", "1,20e", "1,37e"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 104,
	"Question": "Ostat uuden kellon (alv 24%). Veron osuus oli 25,78e. Mikä on tuotteen veroton hinta?",
	"Answers": ["107,42e", "133,20e", "112,75e", "145,94e"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 105,
	"Question": "Talletit tilillesi tietyn summan 150 päiväksi. Korkotuottoa sait 6,57e. Tilin korkokanta on 2,8% ja lähdevero on 30%. Kuinka suuri talletuksesi oli? Oleta, että vuodessa on 365 päivää.",
	"Answers": ["428,22e", "500,78e", "611,75e", "651,23e"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 106,
	"Question": "Missä ajassa 50 euroa kaksinkertaistuu 3% vuosikorolla? Lähdeveroa ei tarvitse huomioida.",
	"Answers": ["23", "24", "20", "18"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 107,
	"Question": "Mikaela ottaa 10 000e annuiteettilainan. Laina-aika on 6 vuotta ja lainaa lyhennetään vuosittain. Lainan vuosikorko on 5,2%. Mikä on maksuerän suuruus?",
	"Answers": ["1546,32", "1687,10", "1752,04", "1982,80"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 108,
	"Question": "Mikaela ottaa 10 000e annuiteettilainan. Laina-aika on 6 vuotta ja lainaa lyhennetään vuosittain. Lainan vuosikorko on 5,2%. Kuinka paljon hän maksaa yhteensä takaisin?",
	"Answers": ["10000e", "11896,80e", "14506,90e", "12479e"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 109,
	"Question": "Mikaela ottaa 10 000e annuiteettilainan. Laina-aika on 6 vuotta ja lainaa lyhennetään vuosittain. Lainan vuosikorko on 5,2%. Kuinka paljon hän maksaa korkoa lainastaan yhteensä?",
	"Answers": ["1896,80e", "3554,80e", "2469e", "1365e"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 110,
	"Question": "Jari ottaa 10 000e annuiteetti lainan. Lainaa lyhennetään vuosittain ja laina-aika on 7 vuotta. Lainan korko on 2,2% p.a. Kuinka paljon lainaa on jäljellä 3 lyhennyksen jälkeen?",
	"Answers": ["7297e", "5900e", "6412e", "Ei mikään ylläolevista"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 111,
	"Question": "Jari ottaa 10 000e annuiteetti lainan. Lainaa lyhennetään vuosittain ja laina-aika on 7 vuotta. Lainan korko on 2,2% p.a. Kuinka suuri on ensimmäinen lyhennys?",
	"Answers": ["1557,02e", "128,45e", "1337,02e", "1428,57e"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 112,
	"Question": "Tuomas ottaa 12000 tasalyhennyslainan. Laina-aika on 10 vuotta ja vuosikorko on 2,5%. Laina lyhennetään kerran vuodessa. Kuinka suuri ensimmäinen maksuerä on?",
	"Answers": ["1200e", "1230e", "1400e", "1500e"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 113,
	"Question": "Tuomas ottaa 12000 tasalyhennyslainan. Laina-aika on 10 vuotta ja vuosikorko on 2,5%. Laina lyhennetään kerran vuodessa. Kuinka suuri on viides maksuerä?",
	"Answers": ["1350e", "1380e", "1200e", "1340e"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 114,
	"Question": "Jaakko osti 1.5.2016 100 kappaletta Nesteen osakkeita hintaan 31,57e. Hän myi ne 1.12.2016 hintaan 34,83e. Osto- ja myyntihetkenä hän maksoi välityspalkkioita 2% osakkeiden hinnasta. Paljonko Jaakon nettovoitto oli? Pääoma vero on 30%.",
	"Answers": ["135e", "326e", "228,20e", "97,60e"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 115,
	"Question": "Jaakko osti 1.5.2016 100 kappaletta Nesteen osakkeita hintaan 31,57e. Hän myi ne 1.12.2016 hintaan 34,83e. Osto- ja myyntihetkenä hän maksoi välityspalkkioita 2% osakkeiden hinnasta. Pääoma vero on 30%. Kuinka monta prosenttia Jaakko sai voittoa vuosikoroksi muutettuna sijoitetulleen pääomalleen?",
	"Answers": ["4,19%", "5,64%", "7,18%", "6,29%"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 116,
	"Question": "Hanna haluaa säästää etelänmatkaan. Kuinka paljon hänen on nyt talletettava tililleen, jos hän haluaa nostaa sieltä 3 vuoden kuluttua 1000e? Tilin korko on 5,2% p.a.",
	"Answers": ["928,20e", "743,12e", "889,12e", "858,92e"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 117,
	"Question": "Tuomas tallettaa tililleen joka vuoden lopussa 200e matkakassaa varten. Kuinka paljon tilillä on rahaa yhteensä viidennen sijoituksen jälkeen? Korko on 2,5% p.a.",
	"Answers": ["1025e", "1051,26e", "830,50e", "1000e"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 118,
	"Question": "Missä ajassa 50e kaksinkertaistuu 8,5% vuosikorolla?",
	"Answers": ["9 vuodessa", "8 vuodessa", "10 vuodessa", "Ei mikään ylläolevista"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 119,
	"Question": "Yritys miettii investointia uuteen koneeseen. Koneen hankintahinta olisi 50 000e ja siitä saataisiin 13 000 nettotuotot. Koneen käyttöikä olisi 5 vuotta. Onko hankinta kannattavaa?",
	"Answers": ["Ei", "Kyllä"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 120,
	"Question": "Uuden auton arvo laskee noin 5% vuodessa. Mikä on auton arvo 5 vuoden kuluttua, jos se uutena maksoi 25 000e?",
	"Answers": ["17469e", "20000e", "18093e", "19345e"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 121,
	"Question": "0,8l appelsiinimehu maksaa 1,27e ja 1,5l omenamehu maksaa 2,54e. Kumpi mehuista on edullisempaa?",
	"Answers": ["Omenamehu, litrahinta on 1,69e", "Appelsiinimehu, litrahinta on 1,59e", "Appelsiinimehu, litrahinta 1,38e", "Ei mikään ylläolevista"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 122,
	"Question": "Kuluttajahintaindeksi oli vuonna 2013 106 ja vuonna 2015 se oli 115. Mikä oli vuosien 2013-2015 välinen inflaatioprosentti?",
	"Answers": ["8,50%", "4,16%", "9%", "Ei mikään ylläolevista"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 123,
	"Question": "Jaakko talletti tililleen 85e ja vuoden päästä siellä oli 113e. Mikä oli tilin korkoprosentti?",
	"Answers": ["24,7%", "32,9%", "12%", "21,6%"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 124,
	"Question": "Teatterin lippujen hintoja korotettiin 8%, minkä seurauksena kävijämäärä putosi 5%. Mihin suuntaan lipuista saatavat kokonaistulot muuttuivat?",
	"Answers": ["Laskivat 2,6%", "Laskivat 3%", "Kasvoivat 2,6%", "Kasvoivat 3%"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 125,
	"Question": "Kun lahjan arvo on välillä 4000e-17000e, vero on alarajan kohdalla 100e ja veroprosentti on 7% ylimenevästä osasta. Kuinka paljon Mikaela maksaa veroa lahjastaan, jonka arvo oli 8000e?",
	"Answers": ["730e", "630e", "410e", "380e"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 126,
	"Question": "Kun lahjan arvo on välillä 4000e-17000e, vero on alarajan kohdalla 100e ja veroprosentti on 7% ylimenevästä osasta. Kuinka arvokkaan lahjan Mikaela sai, kun hän joutui maksamaan veroa 400e?",
	"Answers": ["12714e", "14739e", "8286e", "Ei mikään ylläolevista"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 127,
	"Question": "Kuinka monta prosenttia arvonlisävero on tuotteen verollisesta hinnasta, kun se on verottomasta hinnasta 24%",
	"Answers": ["19,4%", "24%", "17,2%", "21,6%"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 128,
	"Question": "Talletat tilille 2.4 100e, paljonko summa on kasvanut korkoa 24.12 mennessä? Korko on euribor 360 (12kk) 1,225%.",
	"Answers": ["0,85e", "1,03e", "1,23e", "0,91e"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 129,
	"Question": "Talletat tililleen vuoden ajan kuukauden ensimmäisenä päivänä 20e. Kuinka paljon tilillä on rahaa vuoden kuluttua, kun tilin korko on 1,2% p.a.",
	"Answers": ["241,56e", "242,88e", "240,74e", "245,67e"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 130,
	"Question": "Mikaela talletti tililleen 250e. Tilin korkokanta oli 2,5% p.a. Paljonko tilillä oli rahaa neljän kuukaudenkuluttua talletushetkestä? Huomioi lähdevero 30%.",
	"Answers": ["263,74e", "251,46e", "253,57e", "255,64e"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},


	{
	"ID": 131,
	"Question": "Kroisos osti 150 kpl osakkeita hintaan 2,57e/kpl. Hän myi ne vuoden kuluttua hintaan 5,42e. Paljonko oli Kroisoksen nettovoitto? Osto- ja myyntihetkellä maksettiin 1% välityspalkkioita kauppahinnasta. Pääomatulovero on 30%. Osingoista 30% on verovapaata",
	"Answers": ["290,86e", "327,89e", "299,25e", "Ei mikään ylläolevista"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 132,
	"Question": "Kroisoksella on 150 kpl osakkeita, joista maksetaan osinkoa 1,47e/osake. Paljonko hän saa osinkoa yhteensä verojen jälkeen? Pääomatulovero on 30% ja osingoista 30% on verovapaita.",
	"Answers": ["108,05e", "220,50e", "154,35e", "174,20e"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},


	{
	"ID": 133,
	"Question": "Otat 100 000 euron arvoisen tasalyhennyslainan. Laina-aika on 15 vuotta ja vuosikorko on 3,5%. Lainaa lyhennetään neljä kertaa vuodessa. Ensimmäinen erä maksetaan 3 kk kuluttua lainan ottamisesta. Kuinka suuri on ensimmäinen maksuerä?",
	"Answers": ["2542e", "1667e", "5167e", "2833e"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 134,
	"Question": "Otat 100 000 euron arvoisen tasalyhennyslainan. Laina-aika on 15 vuotta ja vuosikorko on 3,5%. Lainaa lyhennetään neljä kertaa vuodessa. Ensimmäinen erä maksetaan 3 kk kuluttua lainan ottamisesta. Kuinka paljon viimeiseen maksuerään sisältyy korkoa?",
	"Answers": ["19,25e", "58,33e", "14,58e", "0e"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},


	{
	"ID": 135,
	"Question": "Otat 100 000 euron arvoisen tasalyhennyslainan. Laina-aika on 15 vuotta ja vuosikorko on 3,5%. Lainaa lyhennetään neljä kertaa vuodessa. Ensimmäinen erä maksetaan 3 kk kuluttua lainan ottamisesta. Kuinka paljon olet maksanut korkoja yhteensä, kun olet lyhentänyt lainaa 25 kertaa?",
	"Answers": ["12746e", "14088e", "10367e", "15746e"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 136,
	"Question": "Otat 100 000 euron arvoisen tasalyhennyslainan. Laina-aika on 15 vuotta ja vuosikorko on 3,5%. Lainaa lyhennetään neljä kertaa vuodessa. Ensimmäinen erä maksetaan 3 kk kuluttua lainan ottamisesta. Kuinka paljon maksat korkoa yhteensä?",
	"Answers": ["20 416e", "27 312e", "23 879e", "26 687e"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},


	{
	"ID": 137,
	"Question": "Otat 100 000 euron arvoisen tasalyhennyslainan. Laina-aika on 15 vuotta ja vuosikorko on 3,5%. Lainaa lyhennetään neljä kertaa vuodessa. Ensimmäinen erä maksetaan 3 kk kuluttua lainan ottamisesta. Kuinka monta prosenttia koron osuus on alkuperäisestä lainasta?",
	"Answers": ["67,53%", "40,12%", "26,69%", "Ei mikään ylläolevista"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 138,
	"Question": "Tuotteen hinta on 12% korkeampi kuin tuotteen valmistuskustannukset. Valmistuskustannukset nousevat 5% kallistuneen raaka-aineen vuoksi, kuinka paljon tuotteen hintaa tulee nostaa, että se olisi 15% korkeampi kuin raaka-ainekustannukset?",
	"Answers": ["7,8%", "5,9%", "6,4%", "9,0%"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},


	{
	"ID": 139,
	"Question": "Mikaela ottaa 1000e annuiteettilainan. Laina-aika on 3 vuotta ja lainaa lyhennetään puolivuosittain. Lainan korko on 5,4% p.a. Kuinka suuri on yksittäinen maksuerä?",
	"Answers": ["369,96e", "199,54e", "164,32e", "182,77e"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 140,
	"Question": "Mikaela ottaa 1000e annuiteettilainan. Laina-aika on 3 vuotta ja lainaa lyhennetään puolivuosittain. Lainan korko on 5,4% p.a. Kuinka paljon lainaa on jäljellä ensimmäisen lyhennyksen jälkeen?",
	"Answers": ["817,23e", "844,23e", "831,23e", "852,23e"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},


	{
	"ID": 141,
	"Question": "Mikaela ottaa 1000e annuiteettilainan. Laina-aika on 3 vuotta ja lainaa lyhennetään puolivuosittain. Lainan korko on 5,4% p.a. Kuinka paljon hän maksaa korkoja yhteensä?",
	"Answers": ["170,91e", "173,34e", "96,62e", "102,45e"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 142,
	"Question": "Mikä seuraavista on oikein?",
	"Answers": ["Annuiteettilainan korot muodostavat aritmeettisen jonon", "Annuiteettilainassa lyhennyksen suuruus on sama", "Annuiteettilainassa maksuerä on vakio", "Annuiteettilainan maksuerä saadaan kaavalla A=Kq*(1-q)/(1-q^n)"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},


	{
	"ID": 143,
	"Question": "Työntekijän nettopalkka nousi 10% samaan aikaan kuluttajanhinnat nousivat 7%. Kuinka paljon työntekijän reaalipalkka nousi?",
	"Answers": ["2,8%", "3%", "17,7%", "Ei mikään ylläolevista"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 144,
	"Question": "Mikä seuraavista väittämistä on väärin?",
	"Answers": ["Primekorko on pankin oma viitekorko", "Kun lasketaan korkopäivä, talletuspäivä on korkopäivä", "Kun lasketaan korkopäivä, nostopäivä on korkopäivä", "Koron suuruus riippuu pääomasta, korkoajasta ja korkokannasta"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},


	{
	"ID": 145,
	"Question": "Talletat tilille 5.3 5000e.  Tilin korkokanta on 1,2% p.a, vuodessa oletetaan olevan 360 päivää. Kuinka paljon talletus on kasvanut korkoa joulu aattoon mennessä?",
	"Answers": ["49e", "60e", "47e", "52e"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 146,
	"Question": "Klaus tallettaa joka kuukauden alussa tililleen 20e viiden vuoden ajan. Kuinka paljon hänen tilillään on rahaa viiden vuoden lopussa, kun korkokanta on 2%?",
	"Answers": ["3060e", "1367e", "1224e", "1200e"],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},


	{
	"ID": 147,
	"Question": "Klaus tallettaa joka kuukauden alussa tililleen 20e vuoden ajan. Kuinka paljon hänellä on rahaa vuoden lopussa, kun korko kanta on 2%?",
	"Answers": ["244,80e", "250,20e", "242,60e", "239,40e"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	},
	
	{
	"ID": 148,
	"Question": "Jaakko vaihtoi euroja puntiin. Yhdellä eurolla sai 0,84 GBP. Puolen vuoden kuluttua eurolla sai 0,92 GBP: Devalvoituiko vai revalvoituiko euro suhteessa puntaan? Kuinka monta prosenttia?",
	"Answers": ["Euro devalvoitui 8,52%", "Euro revalvoitui 8,52%", "Euro devalvoitui 9,52%", "Euro revalvoitui 9,52%"],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},

	
	{
	"ID": 149,
	"Question": "Jaakko vaihtoi euroja puntiin. Yhdellä eurolla sai 0,84 GBP. Puolen vuoden kuluttua eurolla sai 0,92 GBP: Devalvoituiko vai revalvoituiko punta suhteessa euroon? Kuinka monta prosenttia?",
	"Answers": ["Punta devalvoitui 8,7%", "Punta revalvoitui 8,7%", "Punta devalvoitui 9,52%", "Punta revalvoitui 9,52%"],
	"CorrAns": 0,
	"sivu": ""
	},

	
	{
	"ID": 150,
	"Question": "Mikä seuraavista on väärin?",
	"Answers": ["Kuluttajanhintaindeksi kuvaa Suomessa asuvien kotitalouksien Suomesta ostamien tavaroiden ja palveluiden kehitystä.", "Inflaatiokierteessä rahan arvo nousee.", "Kun liikkeellä oleva rahamäärä kasvaa, rahan arvo laskee ja yleinen hintataso nousee.", "Deflaatiokierteessä talletusten määrä lisääntyy ja lainojen otto vähenee."],
	"CorrAns": 1,
	"sivu": ""
	},

	
	{
	"ID": 151,
	"Question": "Mikä seuraavista on oikein?",
	"Answers": ["Nimellisessä muutoksessa huomioidaan inflaatio.", "Deflatoinnissa muutetaan tuotteen hinta myöhemmän ajankohdan rahaksi.", "Toiminnan volyymi vaikuttaa yrityksen kiinteisiin kustannuksiin.", "Indeksin laskemisessa käytetään Laspeyresin hintaindeksikaavaa."],
	"CorrAns": 3,
	"sivu": ""
	},

	
	{
	"ID": 152,
	"Question": "Mikä pääoma tuottaa 300 päivässä korkoa 100e, kun vuotuinen korkokanta on 8,0%. Oletetaan, että vuodessa on 360 päivää.",
	"Answers": ["1200e", "1300e", "1500e", "1700e"],
	"CorrAns": 2,
	"sivu": ""
	}
	
	
	
]